{
  " (Dewy Lady's Mantle)": "\\u0020(贵妇草)",
  " kg of Wheat Flour": " kg 小麦面粉",
  "$col[192,255,192]{%d} h\\u0020": "$col[192,255,192]{%d} 小时\\u0020",
  "$col[192,255,192]{%d} m": "$col[192,255,192]{%d} 分",
  "$i{($col[192,192,255]{%d%%} chance)}": "$i{($col[192,192,255]{%d%%} 几率)}",
  "%appdata%\\Haven and Hearth\\data\\": "%appdata%\\\\Haven and Hearth\\\\data\\\\",
  "%d left": "%d 剩余",
  "%s Giving the Chase": "%s 放弃了追逐",
  "%s accepted your invitation.": "%s 接收了你的邀请.",
  "%s and the Beast": "%s 和野兽",
  "%s by $col[255,128,128]{%d%%}": "%s by $col[255,128,128]{%d%%}",
  "%s has been sworn in.": "%s加入了.",
  "%s has invited you to join her party. Do you wish to do so?": "%s 邀请组队，同意么？",
  "%s has invited you to join his party. Do you wish to do so?": "%s 邀请组队，同意么？",
  "%s has requested to spar with you. Do you accept?": "%s 切磋一下，同意么?",
  "%s offers to describe an item to you. Do you accept?": "%s 把此物品传授与你，同意不?",
  "%s": "%s",
  "%s's Biddings": "%s 招标",
  "%s's Business": "%s 生意",
  "%s's Catch": "%s 抓",
  "%s's Cull": "%s的挑选",
  "%s's Dirty Laundry": "%s 的脏衣服",
  "%s's Follies": "%s 愚蠢的",
  "%s's Gathering": "%s's 的采集",
  "%s's Labors": "%s 劳工",
  "%s's Laughter": "%s 嘲笑",
  "%s's Laundry List": "%s 清单",
  "%s's Quarry": "%s 采石场",
  "%s's Quest": "%s 任务",
  "%s's Story": "%s 故事",
  "%s's Tasks": "%s 冒险",
  "%s's Wild Harvest": "%s's 野生的收获",
  "%s's Wild Hunt": "%s 狩猎",
  "%s\\: %d%%\\nFood efficacy\\: %d%%": "%s: %d%%\\n食物 效果: %d%%",
  "'Chip' sound volume": "'凿石'音量",
  "'Ding' sound volume": "'Ding'音量",
  "'Whip' sound volume": "鞭打音量",
  "(check your adventure menu)": "(检查你的冒险菜单)",
  "(check your character sheet)": "(检查你的角色面板)",
  "(check your crafting menu)": "(检查你的制作菜单)",
  "(for example, a branch, stone, bough, &c.)": "（比如，木棍，石头，枝条，等）",
  "(hold a stockpilable item and right-click on the map)": "(左击拿起可堆叠物品右击地面)",
  "(hold the kuksa and right-click water)": "拿起桦皮杯右击水面",
  "(left-click to move)": "左击移动",
  "(move the axe to your equipment screen)": "(将斧头装备到你的装备界面)",
  "(right-click a boulder or dig bare rock)": "(右击一个大石头或者挖掘裸露的岩石地面)",
  "(right-click a tree)": "(右击一棵树)",
  "(right-click something edible)": "(右击能吃的东西)",
  "(right-click the carried object to enter placement mode)": "(右击拿起的东西进入放置模式)",
  "(right-click to interact)": "(右击互动)",
  "(select a speed on the speed-o-meter at the top left)": "在左上角选择行进速度",
  ", Satiation\\: $col[192,192,128]{%s%%}": ", 厌食: $col[192,192,128]{%s%%}",
  "-- With calf": "-- 怀小牛",
  "-- With foal": "-- 怀小马驹",
  "-- With kid": "-- 怀崽",
  "-- With lamb": "-- 怀小羊",
  "-- With piglet": "-- 怀猪仔",
  ".*cart": ".*cart",
  "... and Everything After": "... 一切之后",
  "??? has invited you to become her kin. Do you wish to do so?": "??? 要求你成为她的好友。你要同意吗?",
  "??? has invited you to become his kin. Do you wish to do so?": "??? 要求你成为他的好友。你要同意吗?",
  "A Favor for %s": "帮忙 %s",
  "A True Story": "一个真实的故事",
  "A Wild Patch": "一片野生",
  "A bit of Silliness": "有点愚蠢",
  "A fish bites!": "咬钩了!",
  "Abandon quests on right click": "右键点击以放弃任务",
  "Abilities": "能力",
  "Accept oaths": "同意加入",
  "Accurate": "精确",
  "Acquire a birch bark": "需要一块白桦皮",
  "Acquire a stat-increase by eating": "通过饮食获得的属性增加",
  "Acquire a stockpilable item": "获得一个可堆叠物品",
  "Acquire birch bark": "获得白桦树皮",
  "Acquire steel": "获得 钢锭",
  "Add flared lip to top of ridges to make them obvious": "在山脊顶部添加外翻的唇缘，以使其更加明显",
  "Additional Client Features": "附加客户端功能",
  "Additional marks on the map": "地图上的附加标记",
  "Affair with %s": "邂逅 %s",
  "Aggro animals in proximity to the mouse cursor": "攻击靠近鼠标光标的动物",
  "Aggro closest player": "攻击最近的玩家",
  "Aggro players in proximity to the mouse cursor": "攻击目标鼠标指针特别显示",
  "Alarm on battering rams and catapults": "提示冲车和投石机",
  "Alarm on bears & lynx": "提示熊和猞猁",
  "Alarm on bears, lynx, mammoths": "开启熊，猞猁，猛犸警报",
  "Alarm on localized resources": "提示勾选资源",
  "Alarm on mammoths": "提示猛玛象",
  "Alarm on new private/party chat": "提示新的私人信息",
  "Alarm on rare curios (bluebells, glimmers, ...)": "提示稀有珍奇 (风铃草, 闪光, ...)",
  "Alarm on red players": "提示红色玩家",
  "Alarm on trolls": "提示巨魔",
  "Alarm on unknown players": "提示未知玩家",
  "Alarm on": "开启警报",
  "Alarm when curio finishes": "提示研究珍奇完成",
  "Alerted gobs sound volume": "警报音量",
  "All Other Water Color\\:\\u0020": "所有其他水体颜色:\\u0020",
  "All Temporary marks": "所有临时标记",
  "All": "全部",
  "Allow new characters": "允许新角色出生",
  "Allow outline map": "允许使用轮廓地图",
  "Allow ridges map": "允许使用山脊地图",
  "Allow texture map": "允许使用纹理地图",
  "Alpha to coverage": "透明度转为覆盖",
  "Alt + Click to select crucibles and stockpiles.": "Alt + 左键选中坩埚和堆。",
  "Alternative combat UI": "战斗界面替代（优化）",
  "Alternative equipment belt window": "腰带装备窗口",
  "Always display long tooltips.": "始终显示长工具栏",
  "Always show Main Menu (Requires relog)": "始终显示主菜单（需要重启）",
  "Ambient Color": "环境色",
  "Ambient volume": "环境音量",
  "Animal path color\\:\\u0020": "动物路径颜色:\\u0020",
  "Animation on \\:\\u0020": "打开动画 :\\u0020",
  "Anisotropic filtering": "各向异性",
  "Another outline": "另外的轮廓",
  "Antialiasing": "抗锯齿",
  "Any": "任意",
  "Apatite": "磷灰石",
  "Are you sure you want to release this claim?": "确定要激活领地么？",
  "Area Chat": "区域聊天",
  "Area\\:": "占地:",
  "Armor Class\\:\\u0020": "防御度\\:\\u0020",
  "Armor class\\: %,d/%,d": "防御度: %,d/%,d",
  "As %s Wishes": "如 %s 所愿",
  "As gilding\\:": "镶嵌:",
  "Assign permissions to memorized people\\:": "标记熟人权限:",
  "Attack Cursor": "攻击光标",
  "Attention\\:": "脑力\\:",
  "Attribute Increase per mouse scroll": "每次鼠标滚动增加属性",
  "Auto Clear Damage": "自动清除伤害数字",
  "Auto Connect": "自动连接",
  "Auto Logout after x Minutes - 0 means never": "在x分钟后自动登出-0 表示永不",
  "Auto drink'o'sip": "自动喝水或啜饮",
  "Auto hearth on unknown/red players": "遇到未知/红名玩家时自动回火",
  "Auto hearth": "自动传送",
  "Auto logout on unknown/red players": "红名或未知玩家自动下线",
  "Auto remove damaged tableware items": "自动移除损坏的餐具",
  "Auto switch to speed 3 on horse": "骑马时移速自动切换至三档",
  "Auto": "自动",
  "Autochoice single petal": "自动选择单瓣",
  "Autoclick DiabloLike move": "自动点击暗黑破坏神式移动",
  "Autodrink Threshold": "自动饮水阈值",
  "Autodrink below threshold": "低于阈值时自动饮水",
  "Autodrink check frequency (Seconds)": "自动饮水检查频率（秒）",
  "Autodrink whatever i find": "自动喝下我找到的任何东西",
  "Automatic selecton\\:": "自动选择:",
  "Automatically pick all clustered mussels (auto 'Pick' needs to be enabled)": "自动捡河蚌",
  "Autopick Clusters\\:": "自动挑选集群:",
  "Autoselect new chat": "自动选择新聊天",
  "Autosip Threshold to this position": "自动啜饮阈值到此位置",
  "Autosort kin list by online status.": "根据在线状态自动排序.",
  "Available Skills": "可学技能",
  "Available\\:": "可用的:",
  "Awaiting...": "等待中...",
  "Background FPS limit\\: 180": "背景帧率极上限: 180",
  "Background UI timeout ticks": "背景UI 超时刻度",
  "Background transparency (req. restart)\\:": "背景透明度 (需重启):",
  "Bad camera scrolling sensitivity": "视角转换",
  "Bad/Top camera scrolling sensitivity": "Bad/Top 视角滚动灵敏度",
  "Banish members": "驱逐成员",
  "Base Attributes": "基础属性",
  "Base URL\\:\\u0020": "基本 URL:\\u0020",
  "Beard style\\:": "胡子风格:",
  "Beehive radius color\\:\\u0020": "蜂巢半径颜色:\\u0020",
  "Bees sound volume (req. logout)": "蜜蜂音量 (需重登）)",
  "Believing in %s": "%s相信",
  "Big Animals (required for Small World)": "更大的动物",
  "Bind other elements...": "其他快捷键设置...",
  "Birth rate of livestock\\: +%d%%": "家畜出生率: +%d%%",
  "Blood Sports": "狩猎活动",
  "Blood for %s": "%s之血迹",
  "Bone Material": "骨类材料",
  "Both": "全部",
  "Brand": "打烙印",
  "Branded (not yours)": "烙印（不是你的）",
  "Branded (yours)": "烙印（你的）",
  "Break": "打破",
  "Breeding quality": "繁育品质",
  "Breeding quality\\:": "繁衍品质:",
  "Breeding": "繁衍",
  "Bring schist to %s": "带片麻岩给 %s",
  "Broken hat replacer": "破损帽子更换器",
  "Burn in the fire!": "在火中燃烧!",
  "Button Color\\:\\u0020": "按键颜色:\\u0020",
  "By %s's Command": "按 %s 命令",
  "Caching Gemstone": "获取宝石",
  "Cancel": "取消",
  "Carve your markings\\:": "刻下你的记号在:",
  "Castle in the Sky": "天空之城",
  "Cat Gold": "猫金",
  "Catch & Release": "捕获与释放",
  "Catch a %s": "抓一只 %s",
  "Catch a big fish": "钓一条大鱼",
  "Catch a crab": "抓只蟹",
  "Catch a dragonfly": "抓一只蜻蜓",
  "Catch a frog": "抓一只青蛙",
  "Catch a grub": "抓一只蛆",
  "Catch a hedgehog": "抓只刺猬",
  "Catch a hen": "抓一只母鸡",
  "Catch a mallard": "抓一只野鸭",
  "Catch a mole": "抓一只鼹鼠",
  "Catch a rabbit": "抓只兔子",
  "Catch a silkmoth": "抓一只蛾子",
  "Catch a squirrel": "抓一只松鼠",
  "Cattail Head": "香蒲头",
  "Cattail Roots": "香蒲根",
  "Cave Centipede": "洞穴蜈蚣",
  "Cave Moth": "洞穴蛾",
  "Cave-in Warning Dust Duration in Minutes": "矿难警告落尘持续时间（分钟）",
  "Cel shading": "Cel 着色",
  "Center the map on player": "使地图以玩家为中心",
  "Chance\\: $col[%s]{%d%%} to $col[%s]{%d%%}": "概率: $col[%s]{%d%%} 至 $col[%s]{%d%%}",
  "Chance\\: $col[%s]{%d%%}": "概率: $col[%s]{%d%%}",
  "Character Sheet ($col[255,255,0]{Ctrl+T})": "角色面板 ($col[255,255,0]{Ctrl+T})",
  "Character Sheet": "角色列表",
  "Character sheet": "角色列表",
  "Chat ($col[255,255,0]{Ctrl+C})": "聊天 ($col[255,255,0]{Ctrl+C})",
  "Chat Exempt will force the fight session to have focus unless the chat box has focus.": "专注战斗避免误触，除非主动切换到聊天框",
  "Chat Included will force fight session to have focus at all times, this will prevent talking in combat.": "专注战斗避免误触，战斗中禁用聊天",
  "Chat font size (req. restart)\\:": "聊天字体大小 (重启游戏):",
  "Chiming Bluebell": "叮当蓝铃花",
  "Chip a stone": "凿一块石头",
  "Chip boulders while mine cursor": "挖矿光标时凿碎巨石",
  "Choose a character\\:": "选择一个角色:",
  "Choose a trail name\\:": "起名:",
  "Choose curios to check your studydesk for\\:": "Choose curios to check your studydesk for:",
  "Choose/add gobs for quick action (Q) (Pattern type)\\:": "选择/添加快捷操作（Q键）:",
  "Choose/add inventory items to automatically drop\\:": "选择/添加自动掉落的背包物品:",
  "Choose/add item quality color\\:": "选择/添加物品品质颜色:",
  "Chosen": "选择",
  "Claim private land": "建立个人领地",
  "Cleaning Up": "掏空",
  "Cleave Sound": "劈裂音量",
  "Close windows with escape key.": "使用Esc关闭窗口",
  "Cloth painter": "服装染色器",
  "Coal": "煤炭",
  "Coincidences in Time": "巧合的时间",
  "Colorful Cave Dust": "多彩的洞穴落尘",
  "Combat Start Sound": "战斗开始音效",
  "Combat action 1": "战技 1",
  "Combat action 10": "战技 10",
  "Combat action 2": "战技 2",
  "Combat action 3": "战技 3",
  "Combat action 4": "战技 4",
  "Combat action 5": "战技 5",
  "Combat action 6": "战技 6",
  "Combat action 7": "战技 7",
  "Combat action 8": "战技 8",
  "Combat action 9": "战技 9",
  "Combat key bindings\\:": "战斗快捷键绑定:",
  "Combined quality\\:": "综合品质:",
  "Combined": "合并",
  "Confirmation popup box on game exit.": "游戏退出时弹出确认框.",
  "Confirming this travel will cause 17% travel weariness.": "传送消耗%d%%疲劳度.",
  "Connect to existing milestone": "连接现有的里程碑",
  "Contents\\: Empty.": "内含: 空。",
  "Contents\\:": "内含:",
  "Contents\\:\\u0020": "内含:\\u0020",
  "Cost of realm challenges\\: +%d%%": "王权挑战花费: +%d%%",
  "Cost\\: %d": "花费: %d",
  "Cost\\: 10,000 LP": "花费: %d LP",
  "Cost\\: 20,000 LP": "花费: 20,000 LP",
  "Cost\\:": "花费\\:",
  "Cost\\:\\": "花费:\\u0020",
  "Craft a kuksa": "制作一个桦皮杯",
  "Craft a stone-axe": "制作一个石斧",
  "Crawling Speed": "龟速",
  "Crazy Old %s": "老疯子 %s",
  "Crazy Times": "疯狂时刻",
  "Create a level 2 artifact": "制作一个2孔镶嵌装备",
  "Create a level 3 artifact": "制作一个3孔镶嵌装备",
  "Create a level 4 artifact": "制作一个4孔镶嵌装备",
  "Create a level 5 artifact": "制作一个5孔镶嵌装备",
  "Create an artifact for %s": "镶嵌带%s属性的插件",
  "Create an artifact for Agility": "制作一个敏捷插件的装备",
  "Create an artifact for Marksmanship": "制作一个箭术插件的装备",
  "Create an artifact for Perception": "制作一个感知插件的装备",
  "Create an artifact for Will": "制作一个意志插件的装备",
  "Create an artifact": "制作一个镶嵌装备",
  "Credos Acquired": "已获得信条",
  "Credos Available": "可获得信条",
  "Cross the stream of dualities": "通过岔路（选择性别，左女右男）",
  "Crucibles Selected\\:": "指定的坩埚\\:",
  "Custom grid size\\:\\u0020": "自定义网格大小:\\u0020",
  "Custom interface font (req. restart)\\:": "自定义字体（需重启）:",
  "Custom login background\\:\\u0020": "自定义登录背景:\\u0020",
  "Custom quality below": "自定义性能",
  "Custom title\\:\\u0020": "自定义标题:\\u0020",
  "Cycles between the run speeds": "切换行走速度",
  "Dangerous animal radius color\\:\\u0020": "危险动物范围颜色:\\u0020",
  "Day %d, %02d:%02d": "Day %d, %02d:%02d",
  "Day %d, %02d\\:%02d": "天数 %d, %02d:%02d",
  "Day %d, %02d\\:%02d. Autumn (%d RL day left).": "天数 %d, %02d:%02d. 秋季 (%d 实际剩余天数).",
  "Day %d, %02d\\:%02d. Autumn (%d RL days left).": "天数 %d, %02d:%02d. 秋季 (%d 实际剩余天数).",
  "Day %d, %02d\\:%02d. Spring (%d RL day left).": "天数 %d, %02d:%02d. Spring (%d 实际剩余天数).",
  "Day %d, %02d\\:%02d. Spring (%d RL days left).": "天数 %d, %02d:%02d. Spring (%d 实际剩余天数).",
  "Day %d, %02d\\:%02d. Summer (%d RL day left).": "天数 %d, %02d:%02d. 夏季 (%d 实际剩余天数).",
  "Day %d, %02d\\:%02d. Summer (%d RL days left).": "天数 %d, %02d:%02d. 夏季 (%d 实际剩余天数).",
  "Day %d, %02d\\:%02d. Winter (%d RL day left).": "天数 %d, %02d:%02d. 冬季 (%d 实际剩余天数).",
  "Day %d, %02d\\:%02d. Winter (%d RL days left).": "天数 %d, %02d:%02d. 冬季 (%d 实际剩余天数).",
  "Day": "天数",
  "Debug purus pathfinding": "调试 purus 寻路",
  "Debug": "调试",
  "Decals are visible on top of all": "贴图置顶可见",
  "Decode code": "解码代码",
  "Decrease\\:": "减少:",
  "Deep Ocean Color\\:\\u0020": "深海颜色:\\u0020",
  "Default Lighting": "默认光照",
  "Defeat a %s": "击杀一只 %s",
  "Defeat a badger": "杀一只獾",
  "Defeat a bat": "杀只蝙蝠",
  "Defeat a beaver": "杀只河狸",
  "Defeat a boar": "杀只野猪",
  "Defeat a fox": "杀一只狐狸",
  "Defeat a reddeer": "杀一只鹿",
  "Defeat a wildhorse": "杀一只野马",
  "Defeat a wolverine": "杀只狼獾",
  "Defeat an adder": "杀条蛇",
  "Detailed Shift+Mouseover tooltips - Negative FPS Impact when holding shift.": "按住Shift鼠标悬停工具栏显示详细信息-按住Shift时会对帧率有负面影响",
  "Diffuse Color": "漫反射颜色",
  "Disable Animations (Big Performance Boost, makes some animations look weird.)": "禁用动画（大大提升性能，但会使一些动画看起来很奇怪。）",
  "Disable Shift Right Click for \\:": "禁用 Shift 右键单击 :",
  "Disable UI hiding with space-bar": "禁用空格键隐藏UI界面",
  "Disable all menugrid hotkeys (Bottom Right grid)": "禁用所有菜单网格快捷键（右下网格）",
  "Disable animations (req. restart)\\:": "禁用动画(重启游戏)",
  "Disable animations\\:": "禁用动画:",
  "Disable biome tile transitions (requires logout)": "禁用环境地面特效（需要重登）。",
  "Disable biome tile transitions": "禁用生物群系图块过渡",
  "Disable black load screens. - Can cause issues loading the map, setting not for everyone.": "禁用黑色加载屏幕。 - 可能会导致地图加载问题，设置并不适合所有人",
  "Disable ctrl clicking to drop items from quick hand slots.": "禁用 Ctrl 键单击以从快捷手槽中丢弃物品.",
  "Disable dropping items over anywhere (overridable with Ctrl)": "禁用扔掉物品 (按住Ctrl扔)",
  "Disable dropping items over water (overridable with Ctrl)": "禁用在水上扔出物品 (按住Ctrl扔)",
  "Disable flavor objects including ambient sounds": "禁用风味物品的环境音效",
  "Disable game cursors": "禁用游戏光标",
  "Disable hotkey (tilde/back-quote key) for drinking": "禁用喝水快捷键(~/`)",
  "Disable menugrid magic hotkeys": "禁用菜单网格魔法快捷键",
  "Disable outline": "禁用轮廓",
  "Disable paving outline": "禁用铺路轮廓",
  "Disable pick forage keybind (Q by Default) opening/closing gates.": "禁用采集快捷键（默认为 Q）打开/关闭大门。",
  "Disable pick forage keybind (Q by Default) opening/closing visitor gates.": "禁用采集快捷键（默认为 Q）打开/关闭访客门。",
  "Disable swimming automatically after 30 seconds.": "30秒后自动解除游泳。",
  "Disable terrain elevation (requires logout)": "禁用地面落差显示 (需要登出)",
  "Disable terrain elevation": "禁用地形海拔",
  "Disable terrain smoothing (requires logout)": "禁用地面光滑优化 (需要登出)",
  "Disable terrain smoothing": "禁用地形平滑",
  "Discord Channel\\:\\u0020": "Discord 频道:\\u0020",
  "Discord Token\\:\\u0020": "Discord 代币:\\u0020",
  "Display Avatar Equipment tooltips.": "显示替身装备栏",
  "Display Tree/Crop Stages": "显示树木/作物阶段",
  "Display additional info about actions and the enemy": "显示行动和敌人的额外信息",
  "Display buff icon when study has free slots": "显示前一次学习栏的学习品",
  "Display confirmation dialog when using magic": "使用魔法时显示确认提示",
  "Display cooldown time": "显示冷却时间",
  "Display damage received by me": "显示我造成的伤害",
  "Display damage received by opponents": "显示对方造成的伤害",
  "Display damage": "显示伤害",
  "Display hitboxes": "显示碰撞箱",
  "Display info above current enemies": "显示当前敌人的信息",
  "Display info above untargeted enemies": "显示未作为目标敌人的信息",
  "Display item completion progress bar": "显示物品完成进度条",
  "Display kin names": "显示好友名称",
  "Display personal claims": "显示个人领地",
  "Display realms": "显示国土范围",
  "Display skills split into base+bonus": "以基础+奖励显示技能",
  "Display stage 1 (fresh planted) crops when crop stage overlay enabled.": "启用作物阶段覆盖时显示一阶段作物（刚种下时）",
  "Display view border": "显示视野边缘",
  "Display village claims": "显示村庄领域",
  "Distance view color": "远处视野颜色",
  "Doing the Wonky": "做坏事",
  "Double animal radius size.": "动物显示范围翻倍.",
  "Dowse color": "探矿颜色",
  "Draw background for quality values": "为物品质量添加背景",
  "Draw background for quality values\\:": "为质量等级添加背景:",
  "Draw cave tiles on map": "地图上显示洞穴地块",
  "Draw circle on ground around yourself.": "在玩家周围地面上画一个圈.",
  "Draw circles around kinned players": "在已结识的玩家周围画圈",
  "Draw circles around party members": "组队成员带圆圈显示",
  "Draw circles around party members.": "用圆圈突出显示队友。",
  "Draw colored overlay for hidden objects. Hide will need to be toggled": "为隐藏对象绘制彩色覆盖层。需要切换隐藏",
  "Draw focused widget rectangle": "Draw focused widget rectangle",
  "Draw green circle around paving stranglevines": "Draw green circle around paving stranglevines",
  "Draw new mountbar": "Draw new mountbar",
  "Draw old mountbar": "Draw old mountbar",
  "Draw party members/names": "Draw party members/names",
  "Draw some water": "舀一些水",
  "Drink hotkey": "饮用快捷键",
  "Drink or sip (off/on)": "牛饮/喝一口",
  "Drink some water to restore stamina": "喝些水回复体力",
  "Drinks from inventory or open belts": "从背包或者打开的腰带喝水",
  "Drop Color Identical": "Drop Color Identical",
  "Drop everything!!!": "全部扔掉!!!",
  "Drop leeches automatically": "自动丢掉水蛭",
  "Drop mined Cat Gold.": "采矿时自动丢掉猫金",
  "Drop mined Petrified SeaShells.": "采矿时自动丢掉化石",
  "Drop mined Quarryartz.": "采矿时自动丢掉石工之晶",
  "Drop mined Strange Crystals.": "采矿时自动丢掉奇异水晶",
  "Drop mined cat gold, petrified seashells, strange crystals": "采矿中自动掉落猫金，石化贝壳，奇异水晶",
  "Drop mined ore": "自动掉落矿石",
  "Drop mined silver/gold ore": "自动掉落金银矿石",
  "Drop mined stones": "自动掉落石头",
  "Drop soil": "扔泥土",
  "Dugout": "独木舟",
  "East": "东",
  "Eat All": "全吃",
  "Eat a bay bolete": "吃个牛肝菌",
  "Eat a kvann": "吃个西芷",
  "Eat chives": "吃个细香葱",
  "Eat dried bat wings": "吃干蝙蝠翅膀",
  "Eat roasted bat meat": "吃烤蝙蝠肉",
  "Eat roasted boar meat": "吃烤野猪肉",
  "Eat something": "吃些东西",
  "Eat spitroasted badger meat": "吃叉烤獾肉",
  "Eat spitroasted swan meat": "吃叉烤天鹅肉",
  "Eat strawberries": "吃草莓",
  "Empty": "清空（慎点）",
  "Enable Cleave sound.": "开启Cleave声音",
  "Enable blizzard": "Enable blizzard",
  "Enable chat alert sounds": "启用聊天提醒声音",
  "Enable criminal acts on login": "在登陆时开启犯罪动作",
  "Enable discord chat alert sounds": "启用 discord 聊天提示音\n",
  "Enable error sounds.": "Enable error sounds.",
  "Enable full zoom-out in Ortho cam": "开始视角放大缩小",
  "Enable mapv4 mapper": "允许 mapv4 mapper",
  "Enable navigation tracking": "启用地图导航追踪",
  "Enable private chat alert sounds": "启用私聊消息提示音",
  "Enable public realm chat alert sounds": "启用公共频道提示音",
  "Enable siege pointers on login": "登入时开启攻城提示",
  "Enable snow fall": "启用下雪",
  "Enable speed sprite": "Enable speed sprite",
  "Enable swimming on login": "登入时激活游泳",
  "Enable tracking on login": "在登陆时开启追踪",
  "Enact\\:": "制定:",
  "Endurance": "耐力",
  "Endurance\\:": "耐力:",
  "Energy\\: $col[128,128,255]{%s%%}, Hunger\\: $col[255,192,128]{%s%%}": "能量: $col[128,128,255]{%s%%}, 饥饿: $col[255,192,128]{%s%%}",
  "Energy\\: %s": "能量: %s",
  "Enter a name for produced coins\\:": "给钱币起名:",
  "Enter a name for this bond\\:": "领地证取名:",
  "Enter destination name\\:": "输入目的地名称:",
  "Enter name\\:": "输入名称:",
  "Enter the name of a Charter Stone to start your adventure by\\:": "输入出生村庄传送石名称:",
  "Entrails": "内脏",
  "Entries": "条目",
  "Epic below\\:": "Epic below:",
  "Equip the axe": "装备斧子",
  "Equipment ($col[255,255,0]{Ctrl+E})": "装备 ($col[255,255,0]{Ctrl+E})",
  "Equipment": "装备",
  "Errands for %s": "为 %s跑腿",
  "Error message text color\\:\\u0020": "错误信息文本颜色:\\u0020",
  "Error waiting time": "错误等待时间",
  "Experience cost\\: $col[255,255,192]{%d}\\n": "经验消耗: $col[255,255,192]{%d}\\n",
  "Experience cost\\:": "经验消耗\\:",
  "Experience points gained\\: %s": "获得经验点: %s",
  "Experience points\\:": "经验\\:",
  "Experience points\\:\\u0020": "经验点:\\u0020",
  "FPS limit\\: 90": "帧率上限: 90",
  "Fair Game for %s": "%s 的公平游戏",
  "Famished": "饥饿度",
  "Feeding the Flock": "喂羊群",
  "Field Day": "领域日",
  "Field Trip": "实地考察",
  "Firefly": "萤火虫",
  "Fireplace sound volume (req. restart)": "营火音量 (重启游戏)",
  "Fix Client": "Fix Client",
  "Flatten Cave Walls": "扁平洞穴墙壁",
  "Flatten Cupboards - Requires Restart": "扁平橱柜-需要重启",
  "Flatten Palisades/Bwalls": "低矮原木墙/砖墙",
  "Flay a %s": "剥皮 %s",
  "Flay a badger": "剥一只獾",
  "Flay a boar": "剥野猪皮",
  "Flay a fox": "剥狐狸皮",
  "Flay a mouflon": "剥野羊皮",
  "Flay a wolverine": "剥狼獾皮",
  "Flay an %s": "剥皮 %s",
  "Flowermenu": "角色界面",
  "Flowers for %s": "为 %s 献花",
  "Fodder\\: %d/%d": "饲料: %d/%d",
  "Fodder\\: 0.0/2000": "食槽: 0.0/2000",
  "Font antialiasing": "字体抗锯齿",
  "Food Event Points": "食物强化点（FEP）",
  "Food Satiations": "食物需求",
  "Food event bonus\\: %s": "食物效果增加：%s",
  "Food event bonus\\: %s%%\\n": "食物效果增加: %s%%\\n",
  "For the ancestors!": "为了祖先!",
  "Force Fight Session Focus - Chat Exempt": "强制战斗专注模式，但可以聊天",
  "Force Fight Session Focus - Chat Included": "强制战斗专注模式，不可以聊天",
  "Force hardware cursor (req. restart)": "硬件光标 (需要重启游戏)",
  "Force hardware cursor": "硬件光标",
  "Forest Snail": "森林蜗牛",
  "Founding fathers\\:": "创始人:",
  "Frog Spawn": "青蛙卵",
  "Full trash stockpiles": "满垃圾堆",
  "Gain %d points of Agility": "获得%d点敏捷",
  "Gain %d points of Marksmanship": "获得%d点箭术",
  "Gain 1 point of Agillity": "得到1点敏捷",
  "Gain 1 point of Carpentry": "得到1点木工",
  "Gain 1 point of Charisma": "得到1点魅力",
  "Gain 1 point of Constitution": "得到1点体质",
  "Gain 1 point of Cooking": "得到1点厨艺",
  "Gain 1 point of Dexterity": "得到1点灵巧",
  "Gain 1 point of Exploration": "得到1点探索",
  "Gain 1 point of Farming": "得到1点耕作",
  "Gain 1 point of Intelligence": "得到1点智力",
  "Gain 1 point of Lore": "得到1点学识",
  "Gain 1 point of Mansonry": "得到1点石工",
  "Gain 1 point of Marksmanship": "得到1点箭术",
  "Gain 1 point of Melee combat": "得到1点持械",
  "Gain 1 point of Perception": "得到1点感知",
  "Gain 1 point of Psyche": "得到1点精神",
  "Gain 1 point of Sewing": "得到1点缝纫",
  "Gain 1 point of Smithing": "得到1点锻造",
  "Gain 1 point of Stealth": "得到1点隐秘",
  "Gain 1 point of Strength": "得到1点力量",
  "Gain 1 point of Survival": "得到1点生存",
  "Gain 1 point of Unarmed combat": "得到1点徒手",
  "Gain 1 point of Will": "得到1点意志",
  "Gain 2 points of Agillity": "得到2点敏捷",
  "Gain 2 points of Carpentry": "得到2点木工",
  "Gain 2 points of Charisma": "得到2点魅力",
  "Gain 2 points of Constitution": "得到2点体质",
  "Gain 2 points of Cooking": "得到2点厨艺",
  "Gain 2 points of Dexterity": "得到2点灵巧",
  "Gain 2 points of Exploration": "得到2点探索",
  "Gain 2 points of Farming": "得到2点耕作",
  "Gain 2 points of Intelligence": "得到2点智力",
  "Gain 2 points of Lore": "得到2点学识",
  "Gain 2 points of Mansonry": "得到2点石工",
  "Gain 2 points of Marksmanship": "得到2点箭术",
  "Gain 2 points of Melee combat": "得到2点持械",
  "Gain 2 points of Perception": "得到2点感知",
  "Gain 2 points of Psyche": "得到2点精神",
  "Gain 2 points of Sewing": "得到2点缝纫",
  "Gain 2 points of Smithing": "得到2点锻造",
  "Gain 2 points of Stealth": "得到2点隐秘",
  "Gain 2 points of Strength": "得到2点力量",
  "Gain 2 points of Survival": "得到2点生存",
  "Gain 2 points of Unarmed combat": "得到2点徒手",
  "Gain 2 points of Will": "得到2点意志",
  "Gain 3 points of Agillity": "得到3点敏捷",
  "Gain 3 points of Carpentry": "得到3点木工",
  "Gain 3 points of Charisma": "得到3点魅力",
  "Gain 3 points of Constitution": "得到3点体格",
  "Gain 3 points of Cooking": "得到3点厨艺",
  "Gain 3 points of Dexterity": "得到3点灵巧",
  "Gain 3 points of Exploration": "得到3点探索",
  "Gain 3 points of Farming": "得到3点耕作",
  "Gain 3 points of Intelligence": "得到3点智力",
  "Gain 3 points of Lore": "得到3点学识",
  "Gain 3 points of Mansonry": "得到3点石工",
  "Gain 3 points of Marksmanship": "得到3点箭术",
  "Gain 3 points of Melee combat": "得到3点持械",
  "Gain 3 points of Perception": "得到3点感知",
  "Gain 3 points of Psyche": "得到3点精神",
  "Gain 3 points of Sewing": "得到3点缝纫",
  "Gain 3 points of Smithing": "得到3点锻造",
  "Gain 3 points of Stealth": "得到3点隐秘",
  "Gain 3 points of Strength": "得到3点力量",
  "Gain 3 points of Survival": "得到3点生存",
  "Gain 3 points of Unarmed Combat": "得到3点徒手",
  "Gain 3 points of Will": "得到3点意志",
  "Gain 4 points of Agillity": "得到4点敏捷",
  "Gain 4 points of Carpentry": "得到4点木工",
  "Gain 4 points of Charisma": "得到4点魅力",
  "Gain 4 points of Constitution": "得到4点体格",
  "Gain 4 points of Cooking": "得到4点厨艺",
  "Gain 4 points of Dexterity": "得到4点灵巧",
  "Gain 4 points of Exploration": "得到4点探索",
  "Gain 4 points of Farming": "得到4点耕作",
  "Gain 4 points of Intelligence": "得到4点智力",
  "Gain 4 points of Lore": "得到4点学识",
  "Gain 4 points of Mansonry": "得到4点石工",
  "Gain 4 points of Marksmanship": "得到4点箭术",
  "Gain 4 points of Melee combat": "得到4点持械",
  "Gain 4 points of Perception": "得到4点感知",
  "Gain 4 points of Psyche": "得到4点精神",
  "Gain 4 points of Sewing": "得到4点缝纫",
  "Gain 4 points of Smithing": "得到4点锻造",
  "Gain 4 points of Stealth": "得到4点隐秘",
  "Gain 4 points of Strength": "得到4点力量",
  "Gain 4 points of Survival": "得到4点生存",
  "Gain 4 points of Unarmed combat": "得到4点徒手",
  "Gain 4 points of Will": "得到4点生存",
  "Getting Things Done": "做事情",
  "Ghandhi Lighting Presets": "Ghandhi Lighting Presets",
  "Gildable ×%d": "可镶嵌 ×%d",
  "Gildable": "可镶嵌",
  "Gilding\\:": "镶嵌:",
  "Give the wizard your name": "告诉巫师你的名字",
  "Go laugh at %s": "去嘲笑 %s",
  "Go rage at %s": "去激怒 %s",
  "Go wave to %s": "去挥手 %s",
  "Gob resizer": "Gob resizer",
  "Gorse": "金雀花",
  "Goto Next Session": "Goto Next Session",
  "Goto Previous Session": "Goto Previous Session",
  "Grant privileges": "给予特权",
  "Grass, Stone, and %s": "绿草，石头和 %s",
  "Gray Clay": "灰黏土",
  "Green Kelp": "绿海带",
  "Green": "绿",
  "Greet %s": "问候 %s",
  "Grid type (old/new)": "Grid type (old/new)",
  "Grizzley Way": "灰白的路",
  "Groups\\:": "分组:",
  "Growth speed of onion and lettuce\\: +%d%%\\nQuality of squirrels, moles and badgers\\: +%d%%": "洋葱和卷心菜和芜青生长速度: +%d%%\\n松鼠和鼹鼠和獾的品质: +%d%%",
  "Growth speed of trees\\: +%d%%\\nQuality of items foraged on woodlands\\: +%d%%\\nQuality of woodland animals\\: +%.1f%%": "树木生长速度: +%d%%\\n野生植物品质: +%d%%\\n野生动物品质: +%.1f%%",
  "Growth speed of wheat, flax, wine and pumpkins\\: +%d%%": "小麦，亚麻，葡萄酒，南瓜生长速度: +%d%%",
  "Hair color\\:": "发色:",
  "Hair style\\:": "发型:",
  "Harvest nearby forageable mouseover": "鼠标悬停手机周围可采集",
  "Harvest nearby forageable": "收集周围可采集",
  "Health & Wounds": "健康与伤口",
  "Health\\: %s": "生命值: %s",
  "Hearth magic bonus\\: +%d%%": "生命魔法奖励: +%d%%",
  "Heath Tree": "Heath Tree",
  "Here lies %s": "这里躺着 %s",
  "Hide ALL Icons": "隐藏所有图标",
  "Hide Animals": "隐藏动物",
  "Hide Calendar Widget on login.": "登录时隐藏日历",
  "Hide Cave Moths - Standalone Option, doesn't require toggling Hide.": "隐藏洞蛾-独立选项，不需要切换隐藏",
  "Hide Final": "Hide Final",
  "Hide Smelters": "隐藏熔炉",
  "Hide Tar Kilns": "隐藏焦油窑",
  "Hide boulders": "隐藏巨石",
  "Hide bushes": "隐藏灌木",
  "Hide character name": "隐藏角色名",
  "Hide crops": "隐藏农作物",
  "Hide dream catchers": "隐藏捕梦架",
  "Hide drying frames": "隐藏晒皮架",
  "Hide extensions menu (req. restart)": "隐藏扩展菜单 （需要重启客户端）",
  "Hide flavor objects but keep sounds (requires logout)": "隐藏目标物，保持声音 (需重启)",
  "Hide game objects": "隐藏游戏物体",
  "Hide houses": "(Also doors) = Hide houses (Also doors)",
  "Hide icons\\:": "隐藏图标\\:",
  "Hide quality": "隐藏质量",
  "Hide quality2\\:": "隐藏质量2:",
  "Hide quality\\:": "皮质:",
  "Hide quests panel": "隐藏任务面板",
  "Hide trees": "隐藏树木",
  "Hide unique game objects": "隐藏独特游戏物体",
  "Hide wagons": "隐藏马车",
  "Hide walls": "隐藏墙",
  "Hide": "皮",
  "Highlight chicken coops based on food/water needs.": "根据食物/水的需求高亮鸡舍。",
  "Highlight current opponent": "高亮当前对手",
  "Highlight empty/finished drying frames and full/empty tanning tubs. Requires restart.": "高亮显示空的/完成的干燥架和满的/空的泡皮桶。需要重新启动。",
  "Highlight empty/finished drying frames": "高亮 空/已完成 干燥架",
  "Highlight empty/full cheese racks.": "高亮显示空的/满的奶酪架。",
  "Highlight empty/full storages": "高亮空的/满的容器",
  "Highlight finished garden pots": "高亮显示成熟的花盆",
  "Highlight finished garden pots.": "高亮种植好的花盆",
  "Highlight partially full cheese racks.": "高亮不满的奶酪架",
  "Highlight partially full storages": "高亮不满的容器",
  "Highlight rabbit hutches based on food/water needs.": "根据食物/水的需求高亮兔子窝",
  "Highlight sheds based on amount of contents": "根据内容物的数量高亮棚屋",
  "Highlight tiles": "高亮地块",
  "Hits peace button for current target": "对当前目标停战",
  "Homesickness\\: Teleport back to your hearth fire": "思乡 : 传送回你的生命之火",
  "Hours": "小时",
  "How much?": "数量?",
  "Hunger Level": "饥饿等级",
  "Hunger modifier\\: %s": "饥饿度增益: %s",
  "Hunger reduction\\: %s%%\\n": "饥饿度减少: %s%%\\n",
  "Hungry": "饥饿度",
  "Hunting Grounds": "狩猎场",
  "Hunting Season": "狩猎季",
  "Hunting for %s": "猎杀 %s",
  "Idle animals": "闲置的动物",
  "If you wish, leave a comment\\:": "有意请留言:",
  "Ignore unknown private message": "忽略未知私信",
  "In Name of %s": "以 %s 的名字",
  "In Open Fields": "在空旷的原野",
  "In the Wild": "在野外",
  "In-game event volume": "游戏中的事件音量",
  "In\\u0020": "内含\\u0020",
  "Include interface": "包含界面",
  "Increase font size by (req. restart)\\:": "增大字体 (需重启)\\:",
  "Increase\\:": "增加:",
  "Individual alarms are now set by alt+right clicking an object, or navigating to the alert menu and adding manually.": "单独警报使用alt+右键单击物体设置，或者在警报菜单里手动添加",
  "Ingmar": "火灵",
  "Input\\:": "材料:",
  "Insane Item Alert (Above Legendary)": "Insane Item Alert (Above Legendary)",
  "Instancing": "Instancing",
  "Instant Flowermenu\\:\\u0020": "快速回到角色界面:\\u0020",
  "Instant Logout": "快速登出",
  "Int*Ste\\:\\u0020": "Int*Ste:\\u0020",
  "Intestines": "肠子",
  "Inventory ($col[255,255,0]{Tab})": "背包 ($col[255,255,0]{Tab})",
  "Inventory": "物品栏",
  "Issue challenges": "课题挑战",
  "It's a small world": "这世界真小",
  "Item Quality Coloring Transfer ASC": "Item Quality Coloring Transfer ASC",
  "Item Quality Coloring": "Item Quality Coloring",
  "Keyboard keys (experimantal)": "Keyboard keys (experimantal)",
  "Kin": "好友",
  "Kith & Kin ($col[255,255,0]{Ctrl+B})": "亲属和好友 ($col[255,255,0]{Ctrl+B})",
  "Kith & Kin": "好友设置",
  "Known Skills": "已学技能",
  "LP/H": "LP/H",
  "LP/H\\:": "LP/H:",
  "LP/hour": "学习点/小时",
  "Language (req. restart)\\:": "语言 (要求重启游戏)\\:",
  "Larger quality/quantity text": "Larger quality/quantity text",
  "Last seen\\: %d days ago": "最近见到: %d天前",
  "Last seen\\: %d weeks ago": "最近见到: %d周前",
  "Last seen\\: Now": "最近见到：刚才",
  "Learn the Foraging skill": "学会觅食技能",
  "Learning bonus\\: +%d%%": "学习点奖励: +%d%%",
  "Learning cost\\:": "学习点(LP)花费\\:",
  "Learning points\\: $col[192,192,255]{%s}\\n": "学习点: $col[192,192,255]{%s}\\n",
  "Learning points\\:": "学习点(LP)\\:",
  "Leave the reflecting pool": "离开倒影池",
  "Left hand": "左手",
  "Legendary below\\:": "Legendary below:",
  "Level: %d/%d": "升级: %d/%d",
  "Level\\: %d/%d": "级别: %d/%d",
  "Level\\: %s/%s": "层数: %d/%d",
  "Level\\: 4/5": "级别: 4/5",
  "Lift an object": "举起一个物品",
  "Light a fire": "点火",
  "Liquid": "液体",
  "Locally saved map tiles for 3rd party tools\\:": "本地地图保存模式（第三方）:",
  "Lock bad camera elevator": "Lock bad camera elevator",
  "Lock map dragging": "锁定地图拖动功能",
  "Lock": "锁定",
  "Log combat actions to system log": "战斗日志放入系统日志",
  "Log for developer": "Log for developer",
  "Logs out to char select": "退出切换角色",
  "Lore & Skills": "技能与学识",
  "Made from %s and %s": "从 %s 和 %s 制作",
  "Made from %s": "制作 %s",
  "Made from %s, %s and %s": "由制作 %s, %s 和 %s",
  "Made from %s, %s, %s and %s": "原材料是  %s, %s, %s 和 %s",
  "Made from\\u0020": "用\\u0020 制作",
  "Main Hud Theme (requires restart)": "Main Hud Theme (requires restart)",
  "Make a chitin hook": "做一个甲壳钩",
  "Make a miner's helm": "制作一个矿工盔",
  "Make a pinecone plug": "做个松果塞",
  "Make kin by hearth secret\\:": "通过炉火密码添加好友\\:",
  "Make new trail\\:": "新建传送:",
  "Make public": "公开",
  "Manage territory": "管理领地",
  "Map Scale": "Map Scale",
  "Map debug log": "Map debug log",
  "Map": "地图",
  "Mapping server URL (req. restart)\\:": "地图服务器网址 (重启生效):",
  "Marks current combat target for party": "为队友标记当前战斗对象",
  "Martial Arts & Combat Schools": "军事和战斗学校",
  "Master audio volume": "主音量",
  "Meat #": "肉 #",
  "Meat Final": "Meat Final",
  "Meat quality": "肉的品质",
  "Meat quality2\\:": "肉的品质2:",
  "Meat quality\\:": "肉的品质:",
  "Meat quantity": "肉的产量",
  "Meat quantity\\:": "肉的产量:",
  "Meat": "肉",
  "Meditations on %s": "关于 %s 的冥想",
  "Medlar": "Medlar",
  "Meeting %s": "会晤 %s",
  "Members\\:": "成员:",
  "Mental weight\\: $col[255,192,255]{%d}\\n": "脑力: $col[255,192,255]{%d}\\n",
  "Menu Search ($col[255,255,0]{Shift+S})": "查找 ($col[255,255,0]{Shift+S})",
  "Menu Search": "菜单搜索",
  "Message a specific role.": "向特定角色发送消息。",
  "Message a specific user.": "向特定用户发送消息。",
  "Messages everyone by default.": "默认情况下向所有人发送消息。",
  "Metabolism": "新陈代谢",
  "Metabolism\\:": "新陈代谢:",
  "Milk #": "奶 #",
  "Milk Final": "奶 最终",
  "Milk quality": "奶的品质",
  "Milk quality2\\:": "奶的品质2:",
  "Milk quality\\:": "奶的品质:",
  "Milk quantity": "奶的产量",
  "Milk quantity\\:": "奶的产量:",
  "Milk": "奶",
  "Mine support radius color (for Vanilla)\\:\\u0020": "矿撑范围颜色:\\u0020",
  "Mine support radius color\\:\\u0020": "矿撑范围颜色:\\u0020",
  "Miniature trees (req. logout)": "树木缩影 (req. logout)",
  "Minimal distance for bad/top camera\\:\\u0020": "摄像头最近距离:\\u0020",
  "Minimap": "迷你地图",
  "Minutes": "分钟",
  "More Detailed Shift+Mouseover tooltips - Request Detailed tooltip": "More Detailed Shift+Mouseover tooltips - Request Detailed tooltip",
  "Mug shot": "Mug shot",
  "My hearth secret\\:": "我的密码(hs)\\:",
  "N/A": "N/A",
  "NBelt page 1": "NBelt page 1",
  "NBelt page 2": "NBelt page 2",
  "NBelt page 3": "NBelt page 3",
  "NBelt page 4": "NBelt page 4",
  "NBelt page 5": "NBelt page 5",
  "Name the key\\:": "钥匙名:",
  "Name your realm\\:": "王国起名:",
  "Name": "名字",
  "Nature Provides": "大自然提供",
  "New client version available": "有新版客户端",
  "New gilding window": "新镶嵌窗口",
  "New livestock manager - need open Livestock Manager Sloth from Xtensions": "New livestock manager - need open Livestock Manager Sloth from Xtensions",
  "New livestock manager autoopen - Request New livestock manager": "New livestock manager autoopen - Request New livestock manager",
  "New overlay for plant stage": "作物各阶段的新标识",
  "New quick hand slots": "新的手持快捷栏",
  "No contents": "没东西",
  "No milk": "没有奶",
  "No minerals found directly below.": "正下方没有矿物。",
  "North": "北",
  "Northeast": "东北",
  "Northwest": "西北",
  "Notify in the absence of a shield": "提醒没有装备盾牌",
  "Notify when kin comes online": "提示好友上线",
  "Null": "Null",
  "Ocean Color\\:\\u0020": "海的颜色:\\u0020",
  "Off": "关",
  "One for %s": "一个为 %s",
  "One minute left until server restart.": "服务器还有1分钟重启。",
  "Online Auto-Mapper Service\\:": "在线自动制图服务:",
  "Only Alarm once, disable to": "警报只响一次",
  "Open Season": "开放季",
  "Open selected windows on login.": "登入时开启设置窗口",
  "Opening": "Opening",
  "Opens Autoselect Options": "Opens Autoselect Options",
  "Opens Map Options": "打开地图设置",
  "Options ($col[255,255,0]{Ctrl+O})": "设置 ($col[255,255,0]{Ctrl+O})",
  "Options": "选项",
  "Other": "Other",
  "Outline height ()": "Outline height ()",
  "Outline": "Outline",
  "Outlines COLOR": "Outlines COLOR",
  "Party permissions": "小队权限",
  "Party": "组队",
  "Password": "密码",
  "Pathfinder": "寻路",
  "Pathfinding color": "寻路路径颜色",
  "Pause Sess": "Pause Sess",
  "Peak to trough\\: %d m": "Peak to trough: %d m",
  "Per-fragment lighting": "图形优化开启",
  "Perc*Exp\\:\\u0020": "Perc*Exp:\\u0020",
  "Petrified Seashell": "Petrified Seashell",
  "Pick a bloated bolete": "拾取一个胖牛肝菌",
  "Pick a blood stern (×2)": "采血尾草 (×2)",
  "Pick a blood stern (×3)": "采血尾草 (×3)",
  "Pick a blood stern": "采个血尾草",
  "Pick a branch": "拾取一个木棍",
  "Pick a candleberry (×2)": "采蜡杨梅 (×2)",
  "Pick a candleberry (×3)": "采蜡杨梅 (×3)",
  "Pick a candleberry": "采个蜡杨梅",
  "Pick a cavebulb (×2)": "采荧光果 (×2)",
  "Pick a cavebulb (×3)": "采荧光果 (×3)",
  "Pick a cavebulb": "采个荧光果",
  "Pick a frog's crown": "采青蛙王冠",
  "Pick a giant puffball (×2)": "采大马勃菌 (×2)",
  "Pick a giant puffball": "采个大马勃菌",
  "Pick a lady's mantle": "拾取一个贵妇草",
  "Pick a pine cone": "采个松果",
  "Pick a sallow catkin": "采个黄华柳絮",
  "Pick a spindly taproot": "捡一个细根",
  "Pick a thorny thistle": "采个刺蓟",
  "Pick a yarrow": "采一株西洋蕃草",
  "Pick an uncommon snapdragon (×3)": "采罕见金鱼草 (×3)",
  "Pick ash samaras": "采个灰翅木果",
  "Pick chantrelles": "拾取黄丝菌",
  "Pick chives": "拾取细香葱",
  "Pick hornbeam catkins": "采个鹅耳枥柳絮",
  "Pick lingonberries": "采越橘",
  "Picking for %s": "采集为%s",
  "Ping on ant dungeon key drops.": "Ping on ant dungeon key drops.",
  "Ping\\: %s ms": "Ping: %s 毫秒",
  "Place Angle (16.0)\\:\\u0020": "Place Angle (16.0):\\u0020",
  "Place Grid (8.0)\\:\\u0020": "Place Grid (8.0):\\u0020",
  "Place a stockpile": "放置一个货堆",
  "Place the object": "放置一个物品",
  "Player Status tooltip": "Player Status tooltip",
  "Players\\: %s": "玩家: %s",
  "Poaching for %s": "偷猎 %s",
  "Pony Power\\: %s": "马力: %s",
  "Pregnant": "妊娠",
  "Presentation name\\:": "展示名\\:",
  "Privileges\\:": "特权:",
  "Proximity to the attack cursor\\:\\u0020": "Proximity to the attack cursor:\\u0020",
  "Proximity to the right mouse click": "Proximity to the right mouse click",
  "Pursuing": "追捕",
  "Purus pathfinder evade riges": "Purus pathfinder evade riges",
  "Push Cursor": "Push Cursor",
  "Quality color more than last": "Quality color more than last",
  "Quality of beehive produce\\: +%d%%": "蜂窝品质: +%d%%",
  "Quality of boars, deer and moose\\: +%d%%": "野猪，鹿和驼鹿品质: +%d%%",
  "Quality of caught fish\\: +%d%%\\nQuality on built knarrs\\: +%d%%": "捕鱼品质: +%d%%\\n造帆船品质: +%d%%",
  "Quality of mined minerals\\: +%d%%": "挖矿品质: +%d%%",
  "Quality of produced milk\\: +%d%%": "产奶品质: +%d%%",
  "Quality of squirrels, moles and badgers: +%d%%": "松鼠，鼹鼠和獾的品质: +%d%%",
  "Quality of swans\\: +%d%%": "天鹅品质: +%d%%",
  "Quality": "品质",
  "Quality\\:": "质量:",
  "Quern sound volume": "石磨音量",
  "Quest Log": "任务日志",
  "Quest completed": "完成的任务",
  "Quest failed": "任务失败",
  "Quest rewards\\: +%d%%": "任务奖励: +%d%%",
  "Quest\\: %d/%d": "任务: %d/%d",
  "Quest\\: 1/3": "任务: 1/3",
  "Questline color": "Questline color",
  "Quick chat": "快捷聊天",
  "Quick radius": "Quick radius",
  "Raid a bird's nest": "掏鸟巢",
  "Raid an anthill": "掏蚂蚁窝",
  "Rare below\\:": "Rare below:",
  "Ravenous": "饥饿的",
  "Real time": "真实世界时间",
  "Red Player Alarm": "红名玩家警报",
  "Render shadows": "渲染阴影",
  "Rennet\\: %d/3.00 l": "凝乳酶: %d/3.00 l",
  "Repeat Starvation Alert Warning/Sound": "重复饥饿警报警告/声音",
  "Resizable World": "可调整大小的世界",
  "Resource loading debug log": "资源加载调试日志",
  "Restore energy until healing by eating": "恢复能量直到进食和伤势痊愈",
  "Result\\:": "成品:",
  "Reverse bad camera MMB x-axis": "反转视角操作（X轴）",
  "Reverse bad camera MMB y-axis": "反转视角操作（y轴）",
  "Right hand": "右手",
  "Rotate World": "翻转世界",
  "Round item quality to a whole number": "圆整物品质量",
  "Rugged Garden": "坚固的花园",
  "Rummaging": "翻找",
  "Run Speed": "跑步速度",
  "Run for a bit": "跑一会儿",
  "Run on login": "登入自动开启跑状态",
  "Sacrifice an item of at least quality 0 at the altar.": "献祭一件物品",
  "Sacrifice an item of at least quality 1 at the altar.": "献祭一件物品（品质>1）",
  "Satiate\\u0020": "厌食\\u0020",
  "Satiety": "食物需求",
  "Satiety\\: %d%%": "饥饿度: %d%%",
  "Satiety\\: 88%": "厌食度: 88%",
  "Save chat logs to disk": "将聊天记录保存在硬盘上",
  "Save map tiles to disk - No performance benefit, this is only for creating your own maps or uploading.": "保存地图到本地硬盘",
  "Save map tiles to disk": "将地图片保存在硬盘上",
  "Scalable trees\\:\\u0020": "放大树木:\\u0020",
  "Scaling marks from zoom": "缩放标记比例",
  "Score a bull's-eye on an archery target": "正中靶心",
  "Seaberries": "海梅",
  "Searching for %s": "寻找 %s",
  "Season's Delights": "欢乐季",
  "Selected Alert Volume": "选择的警报音量",
  "Selected speed\\:\\u0020": "选中的速度:\\u0020",
  "Send food details to the food service (https\\://food.havenandhearth.link)": "发送食物信息到食物查询系统(https://food.havenandhearth.link)",
  "Server URL\\:": "服务器地址:",
  "Server restart imminent.": "服务器重启箭在弦上.",
  "Settings for Default": "默认设置",
  "Settings for ardclient": "ARD端设置",
  "Settings for sloth": "Settings for sloth",
  "Sex": "性别",
  "Shallow Water Color\\:\\u0020": "浅水颜色:\\u0020",
  "Shallow Water Ocean Color\\:\\u0020": "浅海颜色:\\u0020",
  "Shoo animals with Ctrl+Left Click": "快捷键驱赶家畜（Ctrl+左键）",
  "Shot Cursor": "射击光标",
  "Show Craft/Build history toolbar": "显示制作/建造历史工具条",
  "Show Entering/Leaving Messages in Sys Log instead of large Popup - FPS increase?": "只在系统聊天框里显示登入/登出消息",
  "Show F-key toolbar": "显示F键工具条",
  "Show FPS": "显示FPS",
  "Show IMeter Text": "显示 IMeter 文本",
  "Show PBot Menugrid icon (Requires relog)": "显示 PBot 菜单网格图标（需要重新登录）",
  "Show Session Display": "显示 Sessions",
  "Show animal radius": "显示动物警戒范围",
  "Show arrow vectors": "显示箭头",
  "Show attack cooldown delta": "显示战斗图标冷却时间",
  "Show attributes & softcap values in craft window": "制作界面显示技能及图案上限",
  "Show base quality fep on food": "显示基础数值（Lv.10）",
  "Show beehive status": "显示蜂巢状态",
  "Show boulders\\:": "显示巨石\\:",
  "Show bushes\\:": "显示灌木\\:",
  "Show combat widgets border": "显示战斗小部件边框",
  "Show distance on Point": "在点上显示距离",
  "Show error message": "显示报错",
  "Show fepmeter": "显示FEP计量器",
  "Show game object overlays while hidden": "在隐藏时显示游戏对象覆盖层",
  "Show hourglass percentage": "显示沙漏百分比",
  "Show hungermeter": "显示饥饿度",
  "Show inspected qualities of objects - only until the object unloads.": "显示物体的检查属性 - 仅在物体卸载之前",
  "Show inventory on login": "在登录时打开行囊",
  "Show item filter": "显示物品过滤器",
  "Show item quality": "显示物品质量",
  "Show key bindings in combat UI": "显示战斗技能组快捷键",
  "Show last used curios in study window": "显示前次学习栏品种",
  "Show map grid": "显示地图格子",
  "Show names above marker flags": "地图上显示旗子名称",
  "Show names above questgivers": "地图上显示任务NPC名称",
  "Show number in inventory": "背包中显示序号",
  "Show numeric info": "显示数值信息",
  "Show objects health - Useful for mine supports/boats": "显示物体健康状况 - 对矿井支架/船只有用",
  "Show objects health": "显示目标血量",
  "Show player distance border": "显示玩家的边界框",
  "Show player distance box": "显示玩家的距离box",
  "Show player id in Kith & Kin": "在好友窗口显示玩家ID",
  "Show player's path": "显示玩家路径",
  "Show quick hand slots": "显示快捷栏",
  "Show road Endpoints": "显示道路端点",
  "Show road Midpoints": "显示道路中点",
  "Show server time (game time)": "显示服务器时间（游戏时间）",
  "Show server time": "显示服务器时间",
  "Show skybox (Potential Performance Impact)": "显示天空盒（可能影响性能",
  "Show study time": "显示研究时间",
  "Show tile grid": "显示网格瓷砖",
  "Show timestamps in chats": "在聊天框中显示时刻",
  "Show tree berry status": "显示树的结果状态",
  "Show trees\\:": "显示树\\:",
  "Show trough status": "显示食槽状态",
  "Show view distance box": "显示距离",
  "Show wear bars": "显示耐久条",
  "Show weather - This will also enable/disable Weed/Opium effects": "显示天气-这会开启/关闭小药丸的效果",
  "Show weather info (req. server time)": "显示天气信息",
  "Show weather": "显示天气",
  "Silly %s": "愚蠢的 %s",
  "Simple crops (req. logout)": "简略显示农作物（需要重登录）",
  "Simple foragables (req. logout)": "简略显示可采集物品（需要重登录）",
  "Simple map color": "小地图颜色",
  "Simplified opening indicators": "简化破防度标识",
  "Sip once": "喝一口",
  "Skip exceptions": "跳过异常",
  "Skip msg!": "跳过消息",
  "Slider Color\\:\\u0020": "滑块颜色:\\u0020",
  "Slim Pickin's": "选举",
  "Smelters": "熔炉",
  "Snout": "鼻",
  "Soil": "泥土",
  "Solid": "固态",
  "Sort by\\:": "排序\\:",
  "Sound Alarm": "声音警报",
  "South": "南",
  "Southeast": "东南",
  "Southwest": "西南",
  "Specular Color": "高光颜色",
  "Sprinting Speed": "疾跑速度",
  "Stack windows on top of eachother": "将多个窗口层叠放置",
  "Stamina": "体力",
  "Stamina\\: %s": "体力: %s",
  "Stamina\\:": "体力:",
  "Stockpiles Selected\\:": "选中的堆栈\\:",
  "Straight cave wall (requires new chunk render)": "简化显示洞穴墙壁",
  "Straight ridges": "简化显示山脊",
  "Strange Crystal": "奇怪的水晶",
  "Strange or unreal modifications": "奇怪或不真实的修改",
  "Study Finish Alarm": "研究结束提示音",
  "Study Report": "研究状态",
  "Study a %s": "学个%s",
  "Study a frog's crown": "学个青蛙王冠",
  "Study a lady's mantle": "学个贵妇草",
  "Study a mallard feather (×2)": "学野鸭毛 (×2)",
  "Study a mallard feather": "学野鸭毛",
  "Study a royal toadstool (×2)": "学毒蕈 (×2)",
  "Study a swan feather (×2)": "学天鹅羽毛 (×2)",
  "Study a swan feather": "学天鹅羽毛",
  "Study an %s": "学习一个 %s",
  "Study bat wings": "学蝙蝠翅膀",
  "Study time\\: %s (LP/hour\\: $col[192,192,255]{%d})": "学习时间: %s (LP/小时: $col[192,192,255]{%d})",
  "Subscribed until 2022-12-03 20\\:30\\:01 UTC": "订阅有效期至 2022-12-03 20:30:01 UTC",
  "Summer": "夏天",
  "Sunny Days": "阳光灿烂的日子",
  "Switch combat opponent": "切换战斗对象",
  "Switches between camera views": "切换摄像头模式",
  "Switches combat targets to marked": "切换战斗目标",
  "Switches combat targets": "切换战斗目标",
  "System": "系统",
  "Take Screenshot": "截屏",
  "Take a naked swim": "去裸泳",
  "Take and save a local screenshot": "截屏",
  "Take screenshot & Save": "截屏",
  "Take screenshot & Upload\\u0020": "截屏并上传\\u0020",
  "Target Closest Target": "锁定最近得目标",
  "Tasked by %s": "由 %s 的冒险",
  "Tell %s of your exploits": "告诉 %s 你的冒险事迹",
  "Temporary marks": "临时标记",
  "Textbox Color\\:\\u0020": "文本框颜色:\\u0020",
  "The alert menu can be found by navigating through the bottom right menugrid using 'Game Windows'": "可以通过在右下角菜单网格中使用“游戏窗口”来找到警报菜单。",
  "The invitation was cancelled.": "邀请已取消.",
  "The position where you last logged out is not available, because that location has become occupied. Would you like to restart at your hearth fire instead?": "你无法上线，因为下线点被东西占据了，是否在生命火上线？",
  "The position where you last logged out is not available, because that location is claimed. Would you like to restart at your hearth fire instead?": "你无法上线，因为下线点所在位置被没有领地权限，是否在生命火上线？",
  "Theft": "偷窃",
  "There appears to be Direvein directly below.": "下面有秘金矿（10%）",
  "There appears to be Galena directly below.": "下面有方铅矿。",
  "There appears to be Horn Silver directly below.": "下面有角银矿。",
  "There appears to be Leaf ore directly below.": "下面有幻金矿（25%）。",
  "There appears to be Schrifterz directly below.": "下面有幽金矿（20%）。",
  "There appears to be Silvershine directly below.": "下面有亮银矿",
  "There appears to be apatite directly below.": "下面有磷灰石。",
  "There appears to be basalt directly below.": "下面有玄武岩。",
  "There appears to be black coal directly below.": "下面有煤矿。",
  "There appears to be black ore directly below.": "下面有黑铁矿。",
  "There appears to be bloodstone directly below.": "下面有血石。",
  "There appears to be chalcopyrite directly below.": "下面有黄铜矿。",
  "There appears to be diorite directly below.": "下面有闪长石。",
  "There appears to be dolomite directly below.": "下面有白云岩。",
  "There appears to be feldspar directly below.": "下面有长石。",
  "There appears to be flint directly below.": "下面有燧石。",
  "There appears to be gneiss directly below.": "下面有片麻岩。",
  "There appears to be granite directly below.": "下面有花岗岩。",
  "There appears to be heavy earth directly below.": "下面有重土矿。",
  "There appears to be hornblende directly below.": "下面有角闪石。",
  "There appears to be iron ochre directly below.": "下面有黄铁矿。",
  "There appears to be limestone directly below.": "下面有石灰石。",
  "There appears to be marble directly below.": "下面有大理石。",
  "There appears to be orthoclase directly below.": "下面有正长石。",
  "There appears to be porphyry directly below.": "下面有斑岩。",
  "There appears to be quartz directly below.": "这里显示正下方有石英。",
  "There appears to be sandstone directly below.": "下面有沙石。",
  "There appears to be schist directly below.": "下面有片岩。",
  "There appears to be soapstone directly below.": "下面有皂石。",
  "There appears to be zincspar directly below.": "下面有锌闪石。",
  "There are fish around\\:": "附近有鱼群:",
  "Tile centering": "瓦片居中",
  "Timers alarm volume": "计时器提示音量",
  "Toggle Chat": "开启聊天框",
  "Toggle Craft Database": "开启制作窗口",
  "Toggle Map": "开启地图",
  "Toggle Res Overlay": "Toggle Res Overlay",
  "Toggle chat": "切换聊天室",
  "Toggle cursor item": "切换光标物品",
  "Toggle hide by pressing ctrl + h ": "开启隐藏快捷键Ctrl+h",
  "Toggle study window": "开启研究窗口",
  "Toggle tile centering": "切换瓦片居中",
  "Toggles MenuGrid Keybinds": "切换菜单网格快捷键",
  "Toggles Mine/Animal Radii": "开启动物红圈",
  "Toggles Nightvision": "开启夜间模式",
  "Toggles Questhelper window": "开启任务帮助窗口",
  "Toggles Trough/Beehive Radii": "开启食槽/蜂巢范围",
  "Toggles advanced client data": "开关高级客户端数据",
  "Toggles all game sound": "开关所有游戏声音",
  "Toggles hide on individually hidden objects": "开启隐藏",
  "Toggles pathfinding on/off": "开启寻路",
  "Toggles the hiding of objects on/off": "切换对象隐藏开/关",
  "Toggles the interface": "切换界面",
  "Toggles the players/ping display": "切换玩家/延迟显示",
  "Toggles the search menu": "切换搜索菜单",
  "Toggles tile gridlines": "切换瓦片网格线",
  "Total\\: %s/%s": "总计: %s/%s",
  "Total\\: 0": "总计: 0",
  "Total\\:\\u0020": "总计:\\u0020",
  "Towercaps": "塔帽菌",
  "Transparency World": "透明世界",
  "Tree bounding box color (6-digit HEX)\\:": "树木隐藏格子颜色调整 (6-digit HEX):",
  "Trespassing": "入侵",
  "Trollex Map Binds": "Trollex 地图绑定",
  "Trough radius color\\:\\u0020": "槽的范围颜色:\\u0020",
  "Truffle snout": "松露猪鼻",
  "Truffle snout\\:": "松露鼻:",
  "Truffle": "松露",
  "Two minutes left until server restart.": "距服务器重启还有2分钟.",
  "UGLY UI scale (don't use)": "丑到爆UI尺寸 (别选)",
  "Unbranded": "未打烙印",
  "Uncommon below\\:": "以下不常见:",
  "Under %s's Star": "在 %s 的星光下",
  "Units of soil left over\\: %d": "遗留土壤数量: %d",
  "Units of soil required\\: %d": "所需的土壤数量: %d",
  "Units of soil to dig\\: %d": "挖土的数量: %d",
  "Unknown Player Alarm": "发现陌生人报警",
  "Unknown player path color\\:\\u0020": "陌生人的路径颜色:\\u0020",
  "Upload custom GREEN markers to map": "上传自定义地图标识",
  "Use French (AZERTY) keyboard layout": "使用法式（AZERTY）键盘布局",
  "Use SQLite resource cache instead of default %appdata% (req. restart)": "使用 SQLite 资源缓存代替默认的 %appdata%（需要重启客户端）",
  "Use a door/ladder": "使用门/梯子",
  "User Name/Role ID to Alert\\:": "要警报的用户名/角色ID:",
  "User name": "用户名",
  "Using magic costs experience points. Are you sure you want to proceed?": "使用魔法会消耗经验值，你确定要使用么？",
  "Vandalism": "破坏",
  "Vendan Discord Non-Player Alert": "Vendan Discord 非玩家警报",
  "Vendan Discord Player Alert": "Vendan Discord 玩家警报",
  "Venus": "维纳斯",
  "Verified account": "已认证账号",
  "Village Idol": "村庄图腾",
  "Village name\\:": "村庄名:",
  "Village": "村庄",
  "Visit %s": "访问 %s",
  "Visit a cave": "访问山洞",
  "Waiting for response...": "等待回复...",
  "Walking Speed": "步行速度",
  "Wanderlust\\: Explore further away from your hearth fire": "漫游热: 去离你的生命火更远的地方探索",
  "Waning Crescent Moon": "下弦月",
  "Water Color\\:\\u0020": "水体颜色:\\u0020",
  "Water Strider": "水蚊子",
  "Water\\: %d/%d l": "水: %d/%d l",
  "Wear\\: %,d/%,d": "磨损度: %,d/%,d",
  "Weird Requests": "奇怪的要求",
  "Wellfedness": "饲养度",
  "West": "西",
  "What %s Asked": "什么叫 %s",
  "What is your name, traveler?": "你叫什么名字, 旅者?",
  "White permissions also apply to non-members.": "白名权限适用于非组织成员.",
  "White permissions also apply to non-memorized people.": "白名权限同时适用于陌生人.",
  "Wild Fruits": "野生水果",
  "Window Color\\:\\u0020": "窗口颜色:\\u0020",
  "Wool #": "羊毛",
  "Wool Final": "羊毛最终",
  "Wool quality": "羊毛品质",
  "Wool quality2\\:": "羊毛品质2:",
  "Wool quality\\:": "羊毛品质",
  "Wool quantity": "羊毛产量",
  "Wool quantity\\:": "羊毛产量",
  "Wool": "羊毛",
  "Write your message\\:": "写下信息:",
  "Wrought iron": "锻铁",
  "X": "X",
  "You already knew about that person.": "你认识这个人.",
  "You are within the Border Cairns of a Fair Realm, and enjoy its blessings.": "你身处王国境内，享受着王国带来的福利。",
  "Your Per * Exp\\:\\u0020": "你的感知 * 探索:\\u0020",
  "Your path color\\:\\u0020": "你的路径颜色:\\u0020",
  "\\n\\nTreated with\\:\\n": "\\n\\n用\\:治疗\\n",
  "\\u0020": "\\u0020",
  "\\u0020kg of Ashes": "\\u0020kg 灰",
  "\\u0020kg of Barley Flour": "\\u0020kg 大麦面粉",
  "\\u0020kg of Barley grist": "\\u0020kg 麦芽（大麦）",
  "\\u0020kg of Black Pigment": "\\u0020kg 黑颜料",
  "\\u0020kg of Black pepper": "\\u0020kg 黑胡椒",
  "\\u0020kg of Blue Pigment": "\\u0020kg 蓝颜料",
  "\\u0020kg of Cavedust": "\\u0020kg 洞顶尘",
  "\\u0020kg of Chitin Powder": "\\u0020kg 虱壳粉",
  "\\u0020kg of Green Pigment": "\\u0020kg 绿颜料",
  "\\u0020kg of Hartshorn": "\\u0020kg 鹿角粉",
  "\\u0020kg of Hempstuff": "\\u0020kg 麻料",
  "\\u0020kg of Opium": "\\u0020kg 福寿膏",
  "\\u0020kg of Orange Pigment": "\\u0020kg 橘颜料",
  "\\u0020kg of Pipestuff": "\\u0020kg of 烟草料",
  "\\u0020kg of Poppy grist": "\\u0020kg 罂粟壳",
  "\\u0020kg of Purple Pigment": "\\u0020kg 紫颜料",
  "\\u0020kg of Red Pigment": "\\u0020kg 红颜料",
  "\\u0020kg of Turquoise Pigment": "\\u0020kg 青颜料",
  "\\u0020kg of Wheat grist": "\\u0020kg 小麦麦芽",
  "\\u0020kg of White Pigment": "\\u0020kg 白颜料",
  "\\u0020kg of Yellow Pigment": "\\u0020kg 黄颜料",
  "\\u0020l of Applejuice": "\\u0020l 苹果汁",
  "\\u0020l of Aurochs Milk": "\\u0020l 野牛奶",
  "\\u0020l of Barley wort": "\\u0020l 麦芽汁（大麦）",
  "\\u0020l of Batter": "\\u0020l 面糊",
  "\\u0020l of Beer": "\\u0020l 大麦啤酒",
  "\\u0020l of Birchsap": "\\u0020l of 桦蜜",
  "\\u0020l of Cave Slime": "\\u0020l 史莱姆",
  "\\u0020l of Caveslimes": "\\u0020l 史莱姆",
  "\\u0020l of Cowsmilk": "\\u0020l 牛奶",
  "\\u0020l of Domestic Honey": "\\u0020l 养殖蜂蜜",
  "\\u0020l of Frogspawn": "\\u0020l 蛙卵",
  "\\u0020l of Grapejuice": "\\u0020l 葡萄汁",
  "\\u0020l of Honey": "\\u0020L 蜂蜜",
  "\\u0020l of Linseed Oil": "\\u0020l 亚麻油",
  "\\u0020l of Maplesap": "\\u0020l 枫蜜",
  "\\u0020l of Milk": "\\u0020L 奶",
  "\\u0020l of Piping Hot Tea": "\\u0020l 热茶",
  "\\u0020l of Quicksilver": "\\u0020l 水银",
  "\\u0020l of Rennet": "\\u0020l 凝乳酶",
  "\\u0020l of Saltwater": "\\u0020l 海水",
  "\\u0020l of Sheepsmilk": "\\u0020l 羊奶",
  "\\u0020l of Spring Water": "\\u0020l 春水",
  "\\u0020l of Stale applejuice": "\\u0020l 酸苹果汁",
  "\\u0020l of Stale grapejuice": "\\u0020l 酸败的葡萄汁",
  "\\u0020l of Swill": "\\u0020l 泔水",
  "\\u0020l of Tanning Fluid": "\\u0020l 泡皮水",
  "\\u0020l of Tar": "\\u0020l 煤焦油",
  "\\u0020l of Tea": "\\u0020l 茶水",
  "\\u0020l of Vinegar": "\\u0020L 醋",
  "\\u0020l of Water": "\\u0020L 水",
  "\\u0020l of Weißbier": "\\u0020l 小麦啤酒",
  "\\u0020l of Wheat wort": "\\u0020l 麦芽汁（小麦）",
  "\\u0020l of Wild-bee Honey": "\\u0020l 野蜂蜜",
  "\\u0020l of Wine": "\\u0020L 葡萄酒",
  "\\u0020seeds of Barley": "\\u0020 大麦",
  "\\u0020seeds of Carrot": "\\u0020 胡萝卜籽",
  "\\u0020seeds of Cucumber": "\\u0020 黄瓜籽",
  "\\u0020seeds of Flax": "\\u0020 亚麻籽",
  "\\u0020 seeds of Flax": "\\u0020 亚麻籽",
  "\\u0020seeds of Grape": "\\u0020 葡萄籽",
  "\\u0020seeds of Hemp": "\\u0020 大麻籽",
  "\\u0020seeds of Leek": "\\u0020韭葱籽",
  "\\u0020seeds of Lettuce": "\\u0020 生菜籽",
  "\\u0020seeds of Malted Barley": "\\u0020大麦芽",
  "\\u0020seeds of Malted Wheat": "\\u0020小麦芽",
  "\\u0020seeds of Millet": "\\u0020小米",
  "\\u0020seeds of Pipeweed": "\\u0020烟草籽",
  "\\u0020seeds of Poppy": "\\u0020 罂粟籽",
  "\\u0020seeds of Pumpkin": "\\u0020南瓜籽",
  "\\u0020seeds of Sprouted Barley": "\\u0020发芽大麦籽",
  "\\u0020seeds of Sprouted Wheat": "\\u0020发芽小麦籽",
  "\\u0020seeds of Turnip": "\\u0020芜菁籽",
  "\\u0020seeds of Wheat": "\\u0020 小麦籽",
  "\n\nTreated with:\n": "\n\n访客接受治疗:\n",
  "alert if gob is seen again.": "如果再次看到实体，发出警报",
  "gfx/kritter/.*": "gfx/kritter/.*",
  "gfx/terobjs/herbs.*": "gfx/terobjs/herbs.*",
  "has finished running": "已经结束奔跑",
  "left": "left",
  "next to village": "下个村子",
  "next": "下一个",
  "paginae/act/laymetal": "铺金属地板",
  "res/": "res/",
  "sloth": "sloth",
  "unused save": "空白存档"
}